{"config":{"indexing":"full","lang":["en"],"min_search_length":3,"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"Medlemmar \u00b6 I samf\u00e4lligheten ing\u00e5r f\u00f6ljande bostadsr\u00e4ttsf\u00f6reningar (BRF) och deras medlemmar: Ingareds Herrg\u00e5rd 1 Ingareds Herrg\u00e5rd 2 Denna webbsida sammanst\u00e4ller information som \u00e4r relevant f\u00f6r v\u00e5r samf\u00e4llighetsf\u00f6rening men som inte passar in under respektive BRF. Inneh\u00e5ll \u00b6 Parkering Elbilsladdare","title":"Hem"},{"location":"#medlemmar","text":"I samf\u00e4lligheten ing\u00e5r f\u00f6ljande bostadsr\u00e4ttsf\u00f6reningar (BRF) och deras medlemmar: Ingareds Herrg\u00e5rd 1 Ingareds Herrg\u00e5rd 2 Denna webbsida sammanst\u00e4ller information som \u00e4r relevant f\u00f6r v\u00e5r samf\u00e4llighetsf\u00f6rening men som inte passar in under respektive BRF.","title":"Medlemmar"},{"location":"#innehall","text":"Parkering Elbilsladdare","title":"Inneh\u00e5ll"},{"location":"elbilsladdare/","text":"Inneh\u00e5ll \u00b6 P\u00e5 denna sida sammanfattas hur v\u00e5ra elbilsladdare nyttjas och fungerar. Inneh\u00e5ll Hur f\u00e5r jag tillg\u00e5ng att ladda? V\u00e5ra laddare Vita stolparna (Alfen Eve Double Pro-Line) Bl\u00e5 stolpen (Garo LS4) Allm\u00e4nt om elbilar Exempel: Effektf\u00f6rdelning n\u00e4r flera laddar samtidigt Fels\u00f6kning En av de vita laddarna ger alltid l\u00e4gre effekt \u00e4n den andra Hur f\u00e5r jag tillg\u00e5ng att ladda? \u00b6 Om du \u00f6nskar ladda p\u00e5 samf\u00e4llighetens stolpar beh\u00f6ver du g\u00f6ra f\u00f6ljande: Skaffa parkeringstillst\u00e5nd . Se sidan Parkeringstillst\u00e5nd F\u00e5 tillg\u00e5ng till laddning . Laddstolparna tillhandah\u00e5lls av Mer . Skaffa ett konto, antingen via webben eller appen, och be kundtj\u00e4nst att registrera dig p\u00e5 samf\u00e4llighetens stolpar. V\u00e5ra laddare \u00b6 Samf\u00e4lligheten har i skrivande stund 3 laddstolpar med tv\u00e5 uttag i varje. Tv\u00e5 vita Alfen-laddare samt en bl\u00e5, Garo LS4. Vita stolparna (Alfen Eve Double Pro-Line) \u00b6 De tv\u00e5 vita laddarna (ID: 22052 och 22053), av m\u00e4rket Alfen Eve Double Pro-line, delar p\u00e5 en 32A-s\u00e4kring (22kW, 3-fas, 400V). Dvs fyra uttag delar p\u00e5 tre faser om 32A. Lastbalanserare f\u00f6rdelar str\u00f6mmen automatiskt mellan laddarna. Varje enskilt uttag kan leverera en effekt upp till 11kW. \u2139\ufe0f Om alla uttag anv\u00e4nds kommer hastigheten beh\u00f6va begr\u00e4nsas. Se exempel nedan. \u2139\ufe0f 1-fasbilar (som t.ex. laddhybrider) laddar p\u00e5 endast en fas och kan d\u00e4rf\u00f6r bara anv\u00e4nda ca \u2153 av den totala effekten. Bl\u00e5 stolpen (Garo LS4) \u00b6 Den bl\u00e5 LS4-laddaren \u00e4r en 1-fasladdare avs\u00e4krad med 32A. \u2139\ufe0f Eftersom endast en fas nyttjas g\u00e4ller samma kapacitet oavsett bil: Max 3,7kW (230V \u00d7 16A) oavsett om bilen har 1- eller 3-fasladdare. Allm\u00e4nt om elbilar \u00b6 De flesta elbilar har en ombordladdare som klarar max 16A per fas (max 11kW). Bilen sj\u00e4lv begr\u00e4nsar laddningen beroende p\u00e5 batteriets status, temperatur, laddniv\u00e5 m.m. Vissa bilar har ombordladdare som laddar p\u00e5 tre faser, vissa endast p\u00e5 en fas. Se exempel nedan f\u00f6r att f\u00f6rst\u00e5 vad det inneb\u00e4r f\u00f6r effekten vid laddning. \u2139\ufe0f \u00c4ven om bilen har en 3-fasladdare ombord kan laddning begr\u00e4nsas till 1 fas om kabeln som anv\u00e4nds endast har en ledare. Det beh\u00f6vs en ledare per fas. Kollar man kabelns kontakt kan man se om d\u00e4r finns stift till alla faser. Leta efter de tre ledarna, m\u00e4rkta L1, L2, L3 eller dylikt. Se bild h\u00e4r intill f\u00f6r ett schema \u00f6ver den kontakt som kopplas i laddstolpen. Exempel: Effektf\u00f6rdelning n\u00e4r flera laddar samtidigt \u00b6 Exempel 1 \u2013 Tv\u00e5 3-fasbilar Str\u00f6mmen delas lika: 32A / 2 = 16A per uttag Effekt per bil: \u221a3 \u00d7 400V \u00d7 16A \u2248 11 kW B\u00e5da bilarna laddar med ca 11kW var Exempel 2 \u2013 En 3-fasbil + en 1-fasbil Str\u00f6mmen delas lika: 32A / 2 = 16A per uttag 1-fasbilen: 230V \u00d7 16A \u2248 3,7kW 3-fasbilen: \u221a3 \u00d7 400V \u00d7 16A \u2248 11kW Exempel 3 \u2013 En ensam bil Max till\u00e5tna belastning g\u00e4ller: b\u00f6r vara 16A 1-fasbil: 230V \u00d7 16A \u2248 3,7kW 3-fasbil: \u221a3 \u00d7 400V \u00d7 16A \u2248 11kW Exempel 4 - flera bilar p\u00e5 de tv\u00e5 vita laddarna Laddare 22052: Uttag Starttid Erbjuden effekt Verklig effekt Typ av bil Kommentar 1 13:00 11kW 3,6kW 1-fas bil F\u00e4rdigladdad n\u00e4r uttag 2 kopplades in 2 19:00 11kW 3,6kW 1-fas bil B\u00e5da uttag fick 16A vid samtidig laddning Laddare 22053: Uttag Starttid Erbjuden effekt Verklig effekt Typ av bil Kommentar 1 16:35 5,5kW 5,4kW 3-fas bil Delad last med 22052 \u2013 totalt 16A till 22053, dvs 8A per uttag 2 16:57 5,5kW 1,8kW 1-fas bil L\u00e4gre effekt p\u00e5 1-fasbil Fels\u00f6kning \u00b6 F\u00f6r att underl\u00e4tta framtida fels\u00f6kning och \u00e5tg\u00e4rd f\u00f6ljer nedan n\u00e5gra fel som tidigare uppst\u00e5tt och avhj\u00e4lpts. En av de vita laddarna ger alltid l\u00e4gre effekt \u00e4n den andra \u00b6 Det har h\u00e4nt att en vit laddare inte kunnat erbjuda full kapacitet. Till exempel har en 1-fasbil inte kommit upp i mer \u00e4n 1,3kW (6A) p\u00e5 en av de vita Alfen-laddarna, trots att det varit den enda inkopplade bilen (vilket borde gett en effekt p\u00e5 3,6kW, eller 16A). Andra g\u00e5nger har en ensam bil inte n\u00e5tt mer \u00e4n 1,8kW (8A). (Max 6A) F\u00f6rlorad uppkoppling till lastbalanseraren F\u00f6r det f\u00f6rsta kan det h\u00e4nda att laddaren tappar uppkopplingen till lastbalanseraren. N\u00e4r s\u00e5 sker g\u00e5r laddaren in i ett s\u00e4kerhetsl\u00e4ge och erbjuder max 6A. 6A p\u00e5 en fas blir ca 1,3kW. P\u00e5 tre faser blir detta ca 4,2kW. \u2705 Supporten p\u00e5 Mer kan avhj\u00e4lpa detta p\u00e5 distans, vilket gjordes bland annat 2025-07-10. H\u00f6r av er till support, se kontaktuppgifter , uppge namnet p\u00e5 samf\u00e4lligheten och be dem ta en titt s\u00e5 fixar de det l\u00e4tt. (Max 8A) Stolpens inst\u00e4llningar F\u00f6r det andra har varje stolpe en inst\u00e4llning som reglerar max till\u00e5tna belastning per uttag. I juli 2025 var denna satt till max 8A p\u00e5 stolpe 22053, men max 16A p\u00e5 stolpe 22052. 8A p\u00e5 en fas blir ca 1,8kW, p\u00e5 tre faser ca 5,5kW. \u2705 Supporten p\u00e5 Mer justerade denna inst\u00e4llning 2025-07-23 s\u00e5 att stolpe 22053 erbj\u00f6d max 16A ist\u00e4llet (1-fas ca 3,6kW, 3-fas ca 11kW). Vid behov, h\u00f6r av er till support, se kontaktuppgifter , uppge namnet p\u00e5 samf\u00e4lligheten s\u00e5 kan de justera inst\u00e4llningarna p\u00e5 distans.","title":"Elbilsladdare"},{"location":"elbilsladdare/#innehall","text":"P\u00e5 denna sida sammanfattas hur v\u00e5ra elbilsladdare nyttjas och fungerar. Inneh\u00e5ll Hur f\u00e5r jag tillg\u00e5ng att ladda? V\u00e5ra laddare Vita stolparna (Alfen Eve Double Pro-Line) Bl\u00e5 stolpen (Garo LS4) Allm\u00e4nt om elbilar Exempel: Effektf\u00f6rdelning n\u00e4r flera laddar samtidigt Fels\u00f6kning En av de vita laddarna ger alltid l\u00e4gre effekt \u00e4n den andra","title":"Inneh\u00e5ll"},{"location":"elbilsladdare/#hur-far-jag-tillgang-att-ladda","text":"Om du \u00f6nskar ladda p\u00e5 samf\u00e4llighetens stolpar beh\u00f6ver du g\u00f6ra f\u00f6ljande: Skaffa parkeringstillst\u00e5nd . Se sidan Parkeringstillst\u00e5nd F\u00e5 tillg\u00e5ng till laddning . Laddstolparna tillhandah\u00e5lls av Mer . Skaffa ett konto, antingen via webben eller appen, och be kundtj\u00e4nst att registrera dig p\u00e5 samf\u00e4llighetens stolpar.","title":"Hur f\u00e5r jag tillg\u00e5ng att ladda?"},{"location":"elbilsladdare/#vara-laddare","text":"Samf\u00e4lligheten har i skrivande stund 3 laddstolpar med tv\u00e5 uttag i varje. Tv\u00e5 vita Alfen-laddare samt en bl\u00e5, Garo LS4.","title":"V\u00e5ra laddare"},{"location":"elbilsladdare/#vita-stolparna-alfen-eve-double-pro-line","text":"De tv\u00e5 vita laddarna (ID: 22052 och 22053), av m\u00e4rket Alfen Eve Double Pro-line, delar p\u00e5 en 32A-s\u00e4kring (22kW, 3-fas, 400V). Dvs fyra uttag delar p\u00e5 tre faser om 32A. Lastbalanserare f\u00f6rdelar str\u00f6mmen automatiskt mellan laddarna. Varje enskilt uttag kan leverera en effekt upp till 11kW. \u2139\ufe0f Om alla uttag anv\u00e4nds kommer hastigheten beh\u00f6va begr\u00e4nsas. Se exempel nedan. \u2139\ufe0f 1-fasbilar (som t.ex. laddhybrider) laddar p\u00e5 endast en fas och kan d\u00e4rf\u00f6r bara anv\u00e4nda ca \u2153 av den totala effekten.","title":"Vita stolparna (Alfen Eve Double Pro-Line)"},{"location":"elbilsladdare/#bla-stolpen-garo-ls4","text":"Den bl\u00e5 LS4-laddaren \u00e4r en 1-fasladdare avs\u00e4krad med 32A. \u2139\ufe0f Eftersom endast en fas nyttjas g\u00e4ller samma kapacitet oavsett bil: Max 3,7kW (230V \u00d7 16A) oavsett om bilen har 1- eller 3-fasladdare.","title":"Bl\u00e5 stolpen (Garo LS4)"},{"location":"elbilsladdare/#allmant-om-elbilar","text":"De flesta elbilar har en ombordladdare som klarar max 16A per fas (max 11kW). Bilen sj\u00e4lv begr\u00e4nsar laddningen beroende p\u00e5 batteriets status, temperatur, laddniv\u00e5 m.m. Vissa bilar har ombordladdare som laddar p\u00e5 tre faser, vissa endast p\u00e5 en fas. Se exempel nedan f\u00f6r att f\u00f6rst\u00e5 vad det inneb\u00e4r f\u00f6r effekten vid laddning. \u2139\ufe0f \u00c4ven om bilen har en 3-fasladdare ombord kan laddning begr\u00e4nsas till 1 fas om kabeln som anv\u00e4nds endast har en ledare. Det beh\u00f6vs en ledare per fas. Kollar man kabelns kontakt kan man se om d\u00e4r finns stift till alla faser. Leta efter de tre ledarna, m\u00e4rkta L1, L2, L3 eller dylikt. Se bild h\u00e4r intill f\u00f6r ett schema \u00f6ver den kontakt som kopplas i laddstolpen.","title":"Allm\u00e4nt om elbilar"},{"location":"elbilsladdare/#exempel-effektfordelning-nar-flera-laddar-samtidigt","text":"Exempel 1 \u2013 Tv\u00e5 3-fasbilar Str\u00f6mmen delas lika: 32A / 2 = 16A per uttag Effekt per bil: \u221a3 \u00d7 400V \u00d7 16A \u2248 11 kW B\u00e5da bilarna laddar med ca 11kW var Exempel 2 \u2013 En 3-fasbil + en 1-fasbil Str\u00f6mmen delas lika: 32A / 2 = 16A per uttag 1-fasbilen: 230V \u00d7 16A \u2248 3,7kW 3-fasbilen: \u221a3 \u00d7 400V \u00d7 16A \u2248 11kW Exempel 3 \u2013 En ensam bil Max till\u00e5tna belastning g\u00e4ller: b\u00f6r vara 16A 1-fasbil: 230V \u00d7 16A \u2248 3,7kW 3-fasbil: \u221a3 \u00d7 400V \u00d7 16A \u2248 11kW Exempel 4 - flera bilar p\u00e5 de tv\u00e5 vita laddarna Laddare 22052: Uttag Starttid Erbjuden effekt Verklig effekt Typ av bil Kommentar 1 13:00 11kW 3,6kW 1-fas bil F\u00e4rdigladdad n\u00e4r uttag 2 kopplades in 2 19:00 11kW 3,6kW 1-fas bil B\u00e5da uttag fick 16A vid samtidig laddning Laddare 22053: Uttag Starttid Erbjuden effekt Verklig effekt Typ av bil Kommentar 1 16:35 5,5kW 5,4kW 3-fas bil Delad last med 22052 \u2013 totalt 16A till 22053, dvs 8A per uttag 2 16:57 5,5kW 1,8kW 1-fas bil L\u00e4gre effekt p\u00e5 1-fasbil","title":"Exempel: Effektf\u00f6rdelning n\u00e4r flera laddar samtidigt"},{"location":"elbilsladdare/#felsokning","text":"F\u00f6r att underl\u00e4tta framtida fels\u00f6kning och \u00e5tg\u00e4rd f\u00f6ljer nedan n\u00e5gra fel som tidigare uppst\u00e5tt och avhj\u00e4lpts.","title":"Fels\u00f6kning"},{"location":"elbilsladdare/#en-av-de-vita-laddarna-ger-alltid-lagre-effekt-an-den-andra","text":"Det har h\u00e4nt att en vit laddare inte kunnat erbjuda full kapacitet. Till exempel har en 1-fasbil inte kommit upp i mer \u00e4n 1,3kW (6A) p\u00e5 en av de vita Alfen-laddarna, trots att det varit den enda inkopplade bilen (vilket borde gett en effekt p\u00e5 3,6kW, eller 16A). Andra g\u00e5nger har en ensam bil inte n\u00e5tt mer \u00e4n 1,8kW (8A). (Max 6A) F\u00f6rlorad uppkoppling till lastbalanseraren F\u00f6r det f\u00f6rsta kan det h\u00e4nda att laddaren tappar uppkopplingen till lastbalanseraren. N\u00e4r s\u00e5 sker g\u00e5r laddaren in i ett s\u00e4kerhetsl\u00e4ge och erbjuder max 6A. 6A p\u00e5 en fas blir ca 1,3kW. P\u00e5 tre faser blir detta ca 4,2kW. \u2705 Supporten p\u00e5 Mer kan avhj\u00e4lpa detta p\u00e5 distans, vilket gjordes bland annat 2025-07-10. H\u00f6r av er till support, se kontaktuppgifter , uppge namnet p\u00e5 samf\u00e4lligheten och be dem ta en titt s\u00e5 fixar de det l\u00e4tt. (Max 8A) Stolpens inst\u00e4llningar F\u00f6r det andra har varje stolpe en inst\u00e4llning som reglerar max till\u00e5tna belastning per uttag. I juli 2025 var denna satt till max 8A p\u00e5 stolpe 22053, men max 16A p\u00e5 stolpe 22052. 8A p\u00e5 en fas blir ca 1,8kW, p\u00e5 tre faser ca 5,5kW. \u2705 Supporten p\u00e5 Mer justerade denna inst\u00e4llning 2025-07-23 s\u00e5 att stolpe 22053 erbj\u00f6d max 16A ist\u00e4llet (1-fas ca 3,6kW, 3-fas ca 11kW). Vid behov, h\u00f6r av er till support, se kontaktuppgifter , uppge namnet p\u00e5 samf\u00e4lligheten s\u00e5 kan de justera inst\u00e4llningarna p\u00e5 distans.","title":"En av de vita laddarna ger alltid l\u00e4gre effekt \u00e4n den andra"},{"location":"parkering/","text":"Inneh\u00e5ll \u00b6 P\u00e5 denna sida sammanfattas hur samf\u00e4llighetens parkeringsplatser nyttjas. Inneh\u00e5ll Lokalisering Parkeringstillst\u00e5nd Hur skaffar jag parkeringstillst\u00e5nd? Lokalisering \u00b6 Samf\u00e4lligheten \u00e4ger f\u00f6ljande parkeringsplatser: Carportar samt \u00f6ppna platser invid radhusen i all\u00e9n . Platserna vid muren utanf\u00f6r grinden in till all\u00e9n. Stora parkeringsplatsen ovan radhus och l\u00e4genheter i backen . Grusplanen mellan all\u00e9n och stora parkeringsplatsen. Platser mellan radhus och l\u00e4genheter i backen. Platser l\u00e4ngs Ingaredsgatan, intill l\u00e4genheterna i backen. \u2139\ufe0f Parkeringsplatserna nedan backen, m\u00e4rkta bes\u00f6ksparkering Hemsj\u00f6g\u00e5rden, tillh\u00f6r kommunen. Parkeringstillst\u00e5nd \u00b6 F\u00f6r att f\u00e5 st\u00e5 p\u00e5 samf\u00e4llighetens platser beh\u00f6ver man ett parkeringstillst\u00e5nd synligt i bilens vindruta. Endast boende inom samf\u00e4lligheten \u00e4r ber\u00e4ttigade tillst\u00e5nd. Hur skaffar jag parkeringstillst\u00e5nd? \u00b6 Kontakta styrelsen i din BRF f\u00f6r att skriva under ett avtal om parkeringstillst\u00e5nd och f\u00e5 det registrerat f\u00f6r fakturering.","title":"Parkering"},{"location":"parkering/#innehall","text":"P\u00e5 denna sida sammanfattas hur samf\u00e4llighetens parkeringsplatser nyttjas. Inneh\u00e5ll Lokalisering Parkeringstillst\u00e5nd Hur skaffar jag parkeringstillst\u00e5nd?","title":"Inneh\u00e5ll"},{"location":"parkering/#lokalisering","text":"Samf\u00e4lligheten \u00e4ger f\u00f6ljande parkeringsplatser: Carportar samt \u00f6ppna platser invid radhusen i all\u00e9n . Platserna vid muren utanf\u00f6r grinden in till all\u00e9n. Stora parkeringsplatsen ovan radhus och l\u00e4genheter i backen . Grusplanen mellan all\u00e9n och stora parkeringsplatsen. Platser mellan radhus och l\u00e4genheter i backen. Platser l\u00e4ngs Ingaredsgatan, intill l\u00e4genheterna i backen. \u2139\ufe0f Parkeringsplatserna nedan backen, m\u00e4rkta bes\u00f6ksparkering Hemsj\u00f6g\u00e5rden, tillh\u00f6r kommunen.","title":"Lokalisering"},{"location":"parkering/#parkeringstillstand","text":"F\u00f6r att f\u00e5 st\u00e5 p\u00e5 samf\u00e4llighetens platser beh\u00f6ver man ett parkeringstillst\u00e5nd synligt i bilens vindruta. Endast boende inom samf\u00e4lligheten \u00e4r ber\u00e4ttigade tillst\u00e5nd.","title":"Parkeringstillst\u00e5nd"},{"location":"parkering/#hur-skaffar-jag-parkeringstillstand","text":"Kontakta styrelsen i din BRF f\u00f6r att skriva under ett avtal om parkeringstillst\u00e5nd och f\u00e5 det registrerat f\u00f6r fakturering.","title":"Hur skaffar jag parkeringstillst\u00e5nd?"}]}